<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Direcţia de Asistență Socială Bacău</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/</link><description>Recent content on Direcţia de Asistență Socială Bacău</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2021 18:39:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://buricescu.github.io/DAS/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Principii</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/pages/principii/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 18:39:27 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/pages/principii/</guid><description>Direcţia de Asistență Socială a Municipiului Bacău se organizează si funcţionează pe baza următoarelor principii:
solidaritatea socială, potrivit căreia întreaga comunitate participă la sprijinirea persoanelor vulnerabile care necesită suport şi măsuri de protecţie socială pentru depăşirea sau limitarea unor situaţii de dificultate, în scopul asigurării incluziunii sociale a acestei categorii de populaţie; subsidiaritatea, potrivit căreia, în situaţia în care persoana sau familia nu îşi poate asigura integral nevoile sociale, intervin colectivitatea locală şi structurile ei asociative şi, complementar, statul; universalitatea, potrivit căreia fiecare persoană are dreptul la asistenţă socială, în condiţiile prevăzute de lege; respectarea demnităţii umane, potrivit căreia fiecărei persoane îi este garantată dezvoltarea liberă şi deplină a personalităţii, îi sunt respectate statutul individual şi social şi dreptul la intimitate şi protecţie împotriva oricărui abuz fizic, psihic, intelectual, politic sau economic; abordarea individuală, potrivit căreia măsurile de asistenţă socială trebuie adaptate situaţiei particulare de viaţă a fiecărui individ; acest principiu ia în considerare caracterul şi cauza unor situaţii de urgenţă care pot afecta abilităţile individuale, condiţia fizică şi mentală, precum şi nivelul de integrare socială a persoanei; suportul adresat situaţiei de dificultate individuală constă inclusiv în măsuri de susţinere adresate membrilor familiei beneficiarului; parteneriatul, potrivit căruia autorităţile publice centrale şi locale, instituţiile publice şi private, organizaţiile neguvernamentale, instituţiile de cult recunoscute de lege, precum şi membrii comunităţii stabilesc obiective comune, conlucrează şi mobilizează toate resursele necesare pentru asigurarea unor condiţii de viaţă decente şi demne pentru persoanele vulnerabile; participarea beneficiarilor, potrivit căreia beneficiarii participă la formularea şi implementarea politicilor cu impact direct asupra lor, la realizarea programelor individualizate de suport social şi se implică activ în viaţa comunităţii, prin intermediul formelor de asociere sau direct, prin activităţi voluntare desfăşurate în folosul persoanelor vulnerabile; transparenţa, potrivit căreia se asigură creşterea gradului de responsabilitate a administraţiei publice centrale şi locale faţă de cetăţean, precum şi stimularea participării active a beneficiarilor la procesul de luare a deciziilor; nediscriminarea, potrivit căreia persoanele vulnerabile beneficiază de măsuri şi acţiuni de protecţie socială fără restricţie sau preferinţă faţă de rasă, naţionalitate, origine etnică, limbă, religie, categorie socială, opinie, sex ori orientare sexuală, vârstă, apartenenţă politică, dizabilitate, boală cronică necontagioasă, infectare HIV sau apartenenţă la o categorie defavorizată; eficacitatea, potrivit căreia utilizarea resurselor publice are în vedere îndeplinirea obiectivelor programate pentru fiecare dintre activităţi şi obţinerea celui mai bun rezultat în raport cu efectul proiectat; eficienţa, potrivit căreia utilizarea resurselor publice are la bază respectarea celui mai bun raport cost-beneficiu; respectarea dreptului la autodeterminare, potrivit căreia fiecare persoană are dreptul de a face propriile alegeri, indiferent de valorile sale sociale, asigurându-se că aceasta nu ameninţă drepturile sau interesele legitime ale celorlalţi; activizarea, potrivit căreia măsurile de asistenţă socială au ca obiectiv final încurajarea ocupării, în scopul integrării/reintegrării sociale şi creşterii calităţii vieţii persoanei, şi întărirea nucleului familial; caracterul unic al dreptului la beneficiile de asistenţă socială, potrivit căruia pentru aceeaşi nevoie sau situaţie de risc social se poate acorda un singur beneficiu de acelaşi tip; proximitatea, potrivit căreia serviciile sunt organizate cât mai aproape de beneficiar, pentru facilitarea accesului şi menţinerea persoanei cât mai mult posibil în propriul mediu de viaţă; complementaritatea şi abordarea integrată, potrivit cărora, pentru asigurarea întregului potenţial de funcţionare socială a persoanei ca membru deplin al familiei, comunităţii şi societăţii, serviciile sociale trebuie corelate cu toate nevoile beneficiarului şi acordate integrat cu o gamă largă de măsuri şi servicii din domeniul economic, educaţional, de sănătate, cultural etc.</description></item><item><title>Distribuire masa calda</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/masa/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 17:47:31 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/posts/masa/</guid><description>Ajutor
Tables Are Cool col 1 is left-aligned $1600 col 2 is centered $12 col 3 is right-aligned $1</description></item><item><title>Incalzire</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/incalzire/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:20:46 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/posts/incalzire/</guid><description>Vrei sa beneficiezi de ajutorul pentru incalzire si suplimentul pentru energie? Completeaza cererea:
Cerere-declaratie pe proprie raspundere pentru încălzirea locuinței cu energie electrica PDF / DOC Cerere-declaratie pe proprie raspundere pentru încălzirea locuinței cu lemne, cărbuni, combustibili petrolieri PDF / DOC Pliant informatii
Cum completez? Depunere cerere in nume propriu: Depunere cerere ca reprezentant al familiei: Depunere cerere in numele persoanei indreptatite:</description></item><item><title>Adulti</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/pages/adulti/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:19:41 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/pages/adulti/</guid><description>Servicii Centre de Zi Acte Necesare Drepturile mele</description></item><item><title>Copii</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/pages/copii/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:19:32 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/pages/copii/</guid><description/></item><item><title>Despre</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/pages/despre/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:19:23 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/pages/despre/</guid><description>Direcţia de Asistență Socială a Municipiului Bacău este instituția care oferă asistență și sprijin pentru copii, familie, persoane singure, persoane vârstnice, persoane aflate în nevoie, abuzate, marginalizate sau cu dizabilități. Împreună cu partenerii noștri, organizații nonguvernamentale, fundații, spitale, suntem aproape de cei care au nevoie de ajutor.
Permanent o echipă de profesioniști formată din specialisti în asistența socială, psihologie, dreptul familiei, medicina, vă stă la dispozitie. DAS are rolul de a asigura, la nivel județean, aplicarea politicilor și strategiilor de asistență socială în domeniul protecției copilului, familiei, persoanelor singure, persoanelor vârstnice, persoanelor cu handicap, precum și a oricăror persoane aflate în nevoie.</description></item><item><title>Oxigen</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/oxigen/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:12:40 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/posts/oxigen/</guid><description>Solidari în fața Covid-19, donăm #OxigenPentruBacau Primăria Bacau, ONG-uri, voluntari și antreprenori și-au unit forțele pentru a sprijini spitalele și comunitatea în fața pandemiei de coronavirus. Fiecare dintre noi are puterea de a crește resursele cu care medicii salvează vieți. Fiecare dintre noi are puterea de a dona respirațiile prețioase de care au nevoie pacienții în drumul lor spre vindecare.
Cu fiecare respirație suntem mai aproape de a ieși cu bine din pandemie.</description></item><item><title>Documente</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/pages/documente/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:02:43 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/pages/documente/</guid><description/></item></channel></rss>