<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Direcţia de Asistență Socială Bacău</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/</link><description>Recent content in Posts on Direcţia de Asistență Socială Bacău</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2021 17:47:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://buricescu.github.io/DAS/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Distribuire masa calda</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/masa/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 17:47:31 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/posts/masa/</guid><description>Cardurile pentru masa caldă destinate persoanelor dezavantajate sau marginalizate, se distribuie în baza OUG nr. 115/2020.
Aceste carduri, nominale, sunt finanțate prin Programul Operațional Ajutorarea Persoanelor Dezavantajate 2014-2020, program care are ca obiectiv creșterea calității vieții persoanelor dezavantajate sau marginalizate, prin acordarea de tichete sociale pe suport electronic, pentru mese calde.
Persoane eligibile: persoanele cu vârsta peste 75 de ani și venituri sub 800 de lei persoanele fără adăpost Tichetele au valoare de 180 de lei pe lună și se vor alimenta automat, lunar, fiind ca niște carduri bancare.</description></item><item><title>Incalzire</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/incalzire/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:20:46 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/posts/incalzire/</guid><description>1. Ajutoare pentru încălzirea locuinței
Ajutorul lunar va fi calculat in functie de venitul mediu lunar al gospodariei. Energie termică 100% din valoarea de referință* Gaze naturale 250 de lei Energie electrică 500 de lei Combustibili solizi/petrolieri 320 de lei *valoarea de referință se stabilește lunar în funcție de consumul mediu lunar pe zone de temperatură și prețul local de facturare stabilit prin H.</description></item><item><title>Oxigen</title><link>https://buricescu.github.io/DAS/posts/oxigen/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:12:40 +0200</pubDate><guid>https://buricescu.github.io/DAS/posts/oxigen/</guid><description>Solidari în fața Covid-19, donăm #OxigenPentruBacau Primăria Bacau, ONG-uri, voluntari și antreprenori și-au unit forțele pentru a sprijini spitalele și comunitatea în fața pandemiei de coronavirus. Fiecare dintre noi are puterea de a crește resursele cu care medicii salvează vieți. Fiecare dintre noi are puterea de a dona respirațiile prețioase de care au nevoie pacienții în drumul lor spre vindecare.
Cu fiecare respirație suntem mai aproape de a ieși cu bine din pandemie.</description></item></channel></rss>